<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!-- 
// 
// This is the place for your statements. The maximum 
// number of statements is theoretically unlimited, but
// less then 50 statements are advisable.
// If your are using German Umlauts and other special 
// characters, make sure, that you save this XML-file 
// as an UTF-8-document. White-space inbetween the 
// nodes are ignored. Any white-space within the text-
// nodes, including leading or trailing whitespace and 
// line breaks, is preserved.
//
// EXAMPLE
// Let's define some statements concerning FlashQ:
// Statement 1: FlashQ is very usefull.
// Statement 2: I prefer offline surveys.
// Statement 3: FlashQ is too complicated to configure.
//
// Each statement requires a seperate statement-node 
// consisting out of an opening and a closing tag. The 
// statement itself goes between this two tags. 
// The unique statement id is saved as an 
// attribute called 'id'. We have three exmaple 
// statements and we need therefore three statement-
// nodes and one parent-node. 
//
// <statements version="1.0" htmlparse="false">
//   <statement id="1">FlashQ is very usefull.</statement>
//   <statement id="2">I prefer offline surveys.</statement>
//   <statement id="3">FlashQ is too complicated to configure</statement>
// </statements>
// 
// ===================================================
// 
-->

<statements version="1.0" htmlParse="false">
  <statement id="1">Fundamentalisme komt overal voor en staat los van etnische achtergrond.</statement>
  <statement id="2">De religieuze achtergrond bepaalt niet of iemand een verhoogd risico heeft om een terroristische aanslag te plegen.</statement>
  <statement id="3">Een moslim vormt een hoog risico op een terroristische aanslag.</statement>
  <statement id="4">Mensen met een donkere huidskleur zijn exotisch en mysterieus.</statement>
  <statement id="5">Mensen met een donkere huidskleur zijn anders dan Nederlanders.</statement>
  <statement id="6">Integratie kan alleen slagen als er meer etnisch gemengde huwelijken komen.</statement>
  <statement id="7">Nederlanders kunnen geen relatie met donkere mensen hebben.</statement>
  <statement id="8">Allochtonen vormen een verreiking voor de Nederlandse cultuur.</statement>
  <statement id="9">Nederlanders met een migratie achtergrond hebben vaak andere normen en waarden. Dit is niet per definitie goed of slecht.</statement>
  <statement id="10">Een allochtoon behoort naar mijn idee minder of niet tot de Nederlandse cultuur.</statement>
  <statement id="11">Ik probeer me zoveel mogelijk te verdiepen in buitenlandse tradities en gewoonten, zoals muziek, gerechten, taal en feestdagen.</statement>
  <statement id="12">In het dagelijks leven hou ik niet van niet-Nederlandse tradities en gewoonten, zoals feestdagen, taal, muziek en de gerechten.</statement>
  <statement id="13">Fatsoen heeft niets met integratie te maken. Asociale migranten verdienen dezelfde rechten als fatsoenlijke autochtonen.</statement>
  <statement id="14">Migranten en allochtonen zijn niet minder beschaafd dan autochtonen.</statement>
  <statement id="15">Allochtonen zijn vaak ongemanierd en onbeschaafd</statement>
  <statement id="16">Niet-christelijke religies passen prima in de Nederlandse cultuur.</statement>
  <statement id="17">Een gelovige met een niet-christelijke achtergrond hoort niet tot de Nederlandse cultuur.</statement>
  <statement id="18">Migranten en allochtonen worden vaker dan nodig neergezet als kansarm, en zijn daardoor slachtoffer van discriminatie</statement>
  <statement id="19">Een migratie achtergrond heeft niet per definitie effect op het opleidings- of beroepsniveau van een persoon.</statement>
  <statement id="20">Iemand met een buitenlandse achtergrond is arm en profiteert van onze voorzieningen.</statement>
  <statement id="21">Donkere vrouwen zijn aantrekkelijker dan witte vrouwen.</statement>
  <statement id="22">Donkere vrouwen zijn minder aantrekkelijk dan witte vrouwen.</statement>
  <statement id="23">Etnische achtergrond wordt in de media te sterk geassocieerd met criminaliteit, wat discriminatie en racisme to gevolg heeft.</statement>
  <statement id="24">Allochtonen zijn niet sneller geneigd tot criminele handelingen dan autochtonen.</statement>
  <statement id="25">Als ik in de media over een verdachte van ciminaliteit hoor, dan betreft dit (bijna) altijd een allochtoon.</statement>
  
</statements>